---
layout: post
title: "Network Command"
description: "介绍了一些简单的cmd网络命令"
date: 2017-01-23
tags: [网络]
category: 网络
comments: true
share: true
---



* Kramdown table of contents
{:toc .toc}


> Windows中使用的相关命令

## 相关命令

type 查看文本文件內容
more 分屏顯示；-p 显示下一屏之前先清屏。與管道結合。
dir /p ：分屏顯示結果

echo 輸出換行：
```cmd
echo,>test.txt    #注意：echo與各標點之間沒有空格
echo.>test.txt
echo:>test.txt
echo;>test.txt
```


## NAT
[端口映射](http://baike.baidu.com/view/765.htm)是NAT的一种，功能是把在公网的地址转翻译成私有地址， 采用路由方式的ADSL宽带路由器拥有一个动态或固定的公网IP，ADSL直接接在HUB或交换机上，所有的电脑共享上网。



## ping
[PING命令入门详解](http://www.linkwan.com/gb/tech/htm/928.htm)

ping /?
**ping -a** 選項：Resolve addresses to hostnames.

```cmd
D:\tmp>ping -a 192.168.5.18
Pinging kh-gp12.radiant.com.tw [192.168.5.18] with     #在此解析

Reply from 192.168.5.18: bytes=32 time=42ms TTL=58
...
Ping statistics for 192.168.5.18:
    Packets: Sent = 4, Received = 4, Lost = 0 (0% l
...
```


## ipconfig


## tracert

- -d 不將地址解析成主機名


> 有3种方式用来探测一个数据包从源点到目的地经过了哪些中转路由器，这3种方式分别是：基于记录路由选项的路由探测，基于UDP协议的路由探测，基于ICMP Echo Request的路由探测。三种方式都可以用来探测一个数据包到达目的设备经过了哪些中间路由器，但实现的过程却截然不同。



## pathping
pathping是tracert和ping的混合體。
`pathping www.baidu.com`:的結果，第一部分显示到达目的地经过了哪些路由，第二部分显示了路径中每个路由器上数据包丢失方面的信息。


## arp


## net
net view ： 显示域中的共享资源。
net user : 添加或修改用户账户，或显示用户账户信息（修改密码...）
net use: 控制共享资源。将计算机的共享资源连接或断开，或者显示...。指派连接的设备（比如磁盘，打印机），指定访问共享资源所需的密码。
net statistics：显示统计日志
net share：操作共享资源
net session：设置计算机之间的对话
net print：控制打印服务
net localgroup：添加显示修改本地组
net group:全局组
net help、net /? 、net use /help 、 net help use、net use /?
net file： 显示共享的文件名
net config：
nbtstat：显示统计数据



### netstat
显示协议统计和当前的TCP/IP网络连接。

- -a : 查看当前主机的网络通信状态
- -r:显示路由表的内容
- -an ：解析当前连接主机的IP地址，并反馈连接端口状态。

### nslookup
[百度百科nslookup](http://baike.baidu.com/item/nslookup)
显示DNS服务器的信息
Nslookup(name server lookup)( 域名查询):是一个用于查询 Internet域名信息或诊断DNS 服务器问题的工具.

輸入一個主機名發現相應的IP地址；它也會相反的名字查找為一個你指定的IP住址找出主機名。

nslookup 发送域名查询包给指定的（或默认的）域名系统（DNS）服务器。

当前的DNS服务器 ,可用server命令改变。
DNS有两种，一是普通DNS，一是根DNS，兩者的區別見百科。(私有IP的解析，需使用本地DNS服務器)
根DNS不能设置转发查询，也就是说根DNS不能主动向其他DNS发送查询请求。如果内部网络的DNS被设置为根DNS，则将不能接收网外的合法域名查询。
- name 
- set all




### whois
[移動區段查詢](http://ipwhois.cnnic.cn/bns/query/Query/ipwhoisQuery.do?queryOption=ipv4&txtquery=183.233.129.111&x=40&y=15 )   
[聯通區段查詢](http://ipwhois.cnnic.cn/bns/query/Query/ipwhoisQuery.do?queryOption=ipv4&txtquery=58.249.122.107&x=29&y=15)   
[Server Room]()

Server Room:　218.107.12.117  中國聯通



**私有地址**
私有地址（Private address）属于非注册地址，专门为组织机构内部使用。
以下列出留用的内部私有地址
```
A类 10.0.0.0--10.255.255.255
B类 172.16.0.0--172.31.255.255
C类 192.168.0.0--192.168.255.255
```





## FTP
[Windows命令行使用FTP](http://www.cnblogs.com/whseay/p/3456038.html)   
[ftp 命令](http://www.ibm.com/support/knowledgecenter/zh/ssw_aix_71/com.ibm.aix.cmds2/ftp.htm)   
利用FTP上传文件夹：   
md 文件夹名字   
cd 文件夹名字   
mput *   
mget *    

mput 一次上传多个文件  





## hosts文件的別名機制

```
<ip>		<別名> 	<主機名>

192.168.0.161   uxprd1 uxprd1.radt.cn
192.168.0.212   uxprd2 uxprd2.radt.cn
192.168.0.142   uxprd3 uxprd3.radt.cn
```
可以ping同這些別名，所以不需要再在 hosts 文件中添加這些items。




